中國軍艦擦撞台貨輪落跑 「大型雷達」掉落貨輪甲板

〔即時新聞／綜合報導〕金門料羅灣東南外海上月發生一起高雄散裝貨輪與中國軍艦擦撞事件，中國軍艦上一「不知名大型儀器」竟意外掉落在我國貨輪的甲板上，傳出疑似是光電搜索雷達或是火砲射控雷達。
根據《中時電子報》 報導，這起意外發生在上月31日晚間，台灣貨輪「友泰壹號」和中國不知名軍艦擦撞，海巡署指出，「友泰壹號」船身受損、無人受傷，中國軍艦拒絕停船受檢，直接返回廈門港口，但因為撞擊力量大，台灣調查人員竟在「友泰壹號」前甲板上，找到「不知名大型儀器」，是一極機密裝備，據傳疑似光電搜索雷達或是火砲射控雷達。

報導指出，這掉落的儀器具雷達系統，恐是裝設在中國056A型最新飛彈護衛艦，是中國海軍主要的海軍基地防衛艦艇，艦上武裝包括鷹擊83反艦飛彈、紅旗-10防空飛彈及俄製76艦砲，30釐米遙控艦砲等，攻擊能力十分強大。但目前我軍及中國軍方目前仍不願透露細節。

雷達咁敏感既野都落入台灣手

笑死人咩軍艦

中央送大禮

係監視系統了吧

WTF，電影都作唔到呢個劇情

我班連登仔，我係鬼都忍唔住岀嚟笑柒你

偷運國寶就偷運國寶啦

做咩咁唔小心呀～

佢想投誠中華民國國軍姐，做個真正民主中國人！

Made in China vs Made in Taiwan

現代軍艦唔使船堅炮利，因為都係遠程射導彈，所以好易撞爛 但跌雷達就真心柒

快D送去美帝

咁公道啲講，軍艦撞貨船而架軍艦傷過貨船好閒姐，美國都成日係咁

屌 作故都作唔到呢d劇情

個艦長同班官兵返到去會唔會被犬決

其實好正常 依家已經唔係以前需要厚重裝甲嘅年代

美國嘅艦隊都係一樣

中國軍用雷達級數 = 美國大學 FYP 級 project

屌你畀舊垃圾我

不合作運動

睇下自己隱形戰機性能點樣都好

帶返中華民國硏究

仲話要武力收復台灣
你都係去收伏番比卡超算啦

中國真係好垃圾

共碟碟埋自己友

美軍一定都知
會唔會已經拎左去研究
因為咁所以美軍軍艦唔比停泊香港？

應該是中共……

thx a lot

點撞先跌到

會唔會出個聲明話台灣挑起事端搵貨輪撞軍艦等華嬸出黎強烈譴責

美帝：toy

依家既軍艦最注重係武器保護同水密
要確保續戰力同人命安全
以前二戰軍艦啲水密設計好變態
俾核彈炸都唔沉
魚雷都要食幾十粒先撐唔住

有咁高科技但揸船求9其

中國經濟陷危機, 人地老解無糧出, 要賣軍火開飯咋.

當係fake news算,唔係笑到賴屎

是咪特登俾台灣

咁撚易成個雷達跌爛

估唔到連軍艦都不合作運動
不小心滑到了

反了反了

軍艦都唔撚識開

推

天線定雷達啊

仲話準備打台灣，有飛機就有你份

木馬黎

大和 卑斯麥

hi 一 hi 就散咗

台灣一定將佢交俾美國

係咪以為曲線爆中國海軍有好強勁既軍事科技, 但唔知戶個故事又假又柒到仆街..

【重要通知】抗爭不割蓆手冊

請參閱

貨輪連航母都撞得穿呀

軍用雷達

一撞就散，野都跌埋
好懷念打仗會唔會食一粒彈就甩曬

柒

算唔算助攻緊小英

可以用黎拍戲

咁撚化學都有

跌左嘢呀 屌你老母

D A貨 係咁上下，

咁都甩得出嚟
果然豆腐渣

重有長門比美國佬拎左去試核武

哇哈哈哈哈哈哈

笑死咗

有冇巴打可以貼上去批踢踢（PTT)
俾台仔笑吓

宋禮平

雷乜野達
明明係最新型彈石噐發射的PK056A型炮彈
專門對付航空母艦，因為貨輪唔係航空母艦，所以先至冇事

搵人攞住望遠鏡都見到中國部艇仔條黑煙啦大家唔用雷達中國都輸，而家仲要送大禮

收多兩口螺絲先揸出嚟吖唔該

出賣國家機密

正啊喂

地上執到寶

紅豆軍艦都硬過佢

一定會話台灣搵船撞尻中共軍艦 挑起事情

LEGO黎架？ 撞一撞就甩

「大型垃圾」掉落貨輪

撞下都爛 中國製真係笑話

我都好想問同一個問題。。。
軍艦vs 貨船喎

支那不意外

軍艦秘撈送貨

被回收

撞下就跌雷達，lego砌

支那D軍事愛好者網上面吹到好撚勁，又話AESA又話乜鳩量子雷達
但稍微熟少少材料科學既都知支那既半導體材料學好垃圾
有點樣既半導體材料學，就會有點樣既雷達
美國即將服役既新神盾雷達SPY-6，成個都係用氮化鎵整，支那就肯定有排整唔出黎

[思想改革] 抗爭者的思路

就咁用膠水痴？

好詳細
咁其實跌左既雷達有冇價值？

船長今次仆街了

應節
紙紮咁

一撞就散

身在曹營心在漢？

真係擔心班官兵

任何敵軍敏感電子雷達裝備都有好大既軍事價值
拆開佢可以研究到點樣用電子攻擊整盲老解雷達
以色列都係用電子攻擊呢招，完全廢左敘利亞俄製雷達既武功

到底佢地仲見唔見到陸地呢

玩完了，佢地今次打硬靶

部位破壞掉落

唔怪得唔比美國軍艦泊岸

報導話係056，基本上係巡邏船，用最低配備
應該無咩價值

高射砲射出海

用膠水痴住，被人發現

今日仲要係正日

我都係諗起長門

會唔會係新聞報錯？因為佢有講船上有反艦飛彈同防空飛彈
我真係唔清楚，巡邏船會裝反艦飛彈同防空飛彈？
謝謝賜教

偷工減料淘D短螺絲裝架? high 一 high 就甩

lego黎

用膠水痴上去

報導話056係最新
最新都用最低配備？
唔識，請指教

笑死人咩

現代攻擊載具最重要是雷達和火控系統，呢兩種科技我有信心老解n年都追唔上美德日

056係輕型護衛艦

可能係中國特色

甩皮甩骨

送禮洗唔洗whatapps你？

新唔代表要用最勁最強裝備
最新裝備係用喺055型 052D型驅逐艦

用雙面膠紙痴都無咁易甩掛...

但樓上巴打都好似解釋過
科技追唔上都好
但可以反方向去了解對方科技
拆解雷達系統訊號
真係將弱點暴露晒出黎

這是正式錄用的海軍嗎？

送新科技真係唔分拆下

屌你三文魚子軍艦呀？hi一hi就跌左粒三文魚子

你又講得冇錯
但話晒都係軍艦
就咁撞完就掉頭走真係

PEOPLE'S REPUBLIC OF CHINA
vs
REPUBLIC OF CHINA

屌

056A係飛彈護衛艦
可以當係高噸位嘅巡邏艦
有反艦同防空飛彈係正常
照睇都係佢裝係頂嘅361雷達
對美國無咩研究價值嘅
不過可以更加準確推測到中共雷達探測範圍同精度

唔好意思阻阻大家 求求大家幫幫手
緊急 8月5號 深水埗 有冇手足執到？

班海軍洩露國家機密，軍法處置

呢啲低價位機械式雷達本身都係弱點黎啦
共狗都唔會太擔心
你話佢跌個相位陣列雷達就唔同啦
即刻驚到屎都標出黎

太on9 好難信

監視器黎
依招高招
引你D人拎去軍事基地研究再偷數據

裝哂木馬

屌那星支那玩HIT & RUN

反了反了！海軍暗中支持獨台 送雷達咁兒戲既事都可以發生 14億護旗手出動！堅決抵制漢奸行為！

在我老家旁邊！
料羅灣回廈門非常近，竟然掉了儀器也不想拿，那台灣國軍可以好好研究一下那是什麼儀器了…
(但怎麼跑到廈門去，廈門有船金門拿個望遠鏡都看光了)

係
但唔至於柒到成組火控雷達跌埋落人地船囉

班官兵已經驚到被都摺唔好喇
唔好嚇佢地啦

台灣連仔
台灣有冇討論？

可能已經沉咗

送大禮定送紙皮呀

軍艦既人實死硬

好似睇高達馬沙之反擊
馬沙特登留舊T骨比阿實研發有浮游炮既高達

雷射筆？

內政部？

支共應該唔會蠢到用架裝有相位陣列雷達既大型軍艦黎撞台灣商船掛

屌真係撿到槍

點解係賭神2嘅？

傳令兵：報告 我國最先進的火控雷達落入敵人手裡

習近平：不用惆悵 台灣的雷達技術領先我國至少二十年，對他們來說只是撿到大件垃圾

傳令兵：皇上所言甚是

研究一個會撞船嘅雷達有咩意義

美國同人地啲聯合演習，搵兩架廢艦比大家做箭靶
射幾日都未沉

D科學家第一句就係
拎D史前雷達返黎研乜撚?

撞一撞就散

咁唔好彩跌落人地甲板

美軍戰艦比普通船撞到死左十幾件你唔講

有無多 d 料講下

聽上去好勁咁

中學 chem 教 nitrogen 好難同金屬有反應

老美收左幾多暗黑科學？？

嘩宜家連登有台灣人?

之前有單撞地鐵都叫擦撞

wiki有：
GaN係一種III-V化合物半導體，有極高既電子遷移率
用GaN造雷達，功率、增益、嘈訊比、探測距離同上一代GaAs(砷化鎵)比有壓倒性既優勢
所以GaN雷達用響反彈道導彈之上，係一個game changer

送比你

咁on9嘅劇情放入電影實俾人屌到飛天

偏偏支共有辦法俾佢響現實發生

差咁遠咁點贏呀

點樣撞先會跌個雷達去人到

ON9 到咁

一時醒唔起呢個演員叫咩名

好似話比舊款勁100倍

支那冇沉已經進步咗